\noindent Текст оригинального стихотворения Алима Кешокова пришлось значительно переделать, чтобы оно соответствовало лексике и грамматике кубанского говора, а также приблизить его к орфографии адыгейского языка, к которой привыкли носители. Ниже приводятся оригинал и получившийся в результате текст, который давался информантам:
\begin{multicols}{2}
\noindent оригинал \medskip\\
Зыхэс удз Iувыр ирецIынэ,\\
И Iэщхьэр лъагэу дэхьеяуэ\\
Хъыджэбз нэкIуплъым епщ хупцIынэ,\\
Щхьэщысщ ар Iэнлъэм зигъэщхъауэ.\medskip\\
ЕIуящIэ защIэу щIалэ куэди\\
КъетIысэкIауэ мэгушыIэ.\\
И уз а пщафIэми укIуэди,\\
Сыт къыхуапсэлъми зешыIэ.\medskip\\
ТIэкIу зигъэщхъакъэ --- псори маплъэ,\\
А щIалэр зэплъыр къыпхуэмыщIэ,\\
Хъыджэбзырз зыщIэр псом я пIалъэ\\
Зигу къэплъым и Iур ирегъущIэ. \medskip\\
И щхьэцыр пщащэм ирекъуэкIыр,\\
Хьэжыгъэр нэIум къытощащэ.\\
Гу лъумытэну я гум къэкIым,\\
ЩIалэжьхэр къеплъмэ, мэIущащэ.\medskip\\ 
Я мэлхэр шытхым щхьэдэхами,\\
Мэлыхъуэр зыкIи мыгузавэ.\\
Дэтхэнэм жьэкIэ сыт жиIами,\\
Я плъырыр псалъэм щIрагъавэ.\medskip\\
Зырыз мэл хъушэу къыдахуащ,\\
АрщхьэкIэ псоми зыщ ягъэхъур.\\
А хъыджэбз пщафIэм дихьэхащ --- \\
Апхуэдэу махуэр жэщ ягъэхъур. \medskip\\
Сыт щIалэ жанхэри зезыхьэр?\\
Мэлыхъуэм я гур хьэхугъуафIэщ,\\
Хъыджэбзым ищIрэ щIакхъуэ Iыхьэ,\\
Iухуакъэ, ишхыр хъунущ мафIэ.\\
\columnbreak\\
\noindent результат обработки \medskip\\
Зыхэс удз Iувыр ирецIынэ,\\
И Iэшъхьэр лъагу дэхьэяуэ \\
Хъыджэбз нэкIуплъым епшъ тхьавыщхуэ,\\
Шъхьэшъыс ар табэм итхьэшIауэ. \medskip\\
Iэнэщхуэ шIами шIэлэ коди\\
КъетIысэкIао уэрэд жьаIэ\\
Иуз а пшъафIэм ирекIоди,\\
Сыт хужьаIами зещыIэ.\medskip\\
ТIэкIу зауыхуакъэ  --- пстори маплъэ, \\
А шIалэр здэплъэр къомыцIыху, \\
Хъыджэбзым декIэ пстори маплъэ --- \\
Зигу къэплъым иIур ёгъушъыкI. \medskip\\
Ишъхьэцыр пшъашъэм иредзэкI,\\
Хьэжьыгъэр нэкIум къытошъашъэ.\\
Гу лъомытэну ягум къэкIым,\\
ШIалэжъхэр къеплъмэ мэIушъашъэ.\medskip\\
Ямэлхэр джабэм дагъэкIами,\\
Мэлахъуэр зыкIи мыгузавэ.\\
Зыгуэрэ жъэкIэ сыт жьиIами,\\
Мэлахъуэр псалъэм шIырагъавэ.\medskip\\
Мин дапшъэ мэлу къыдахуа,\\
А шъхьэкIэ пстоми зы ягъэхъу.\\
А хъыджэбз пшъафIэм дихьэха --- \\
Апхуэду махуэр жьэщ ягъэхъу. \medskip\\
Сыт шIалэ жьанхэри зезыхьэр?\\
Мэлыхъуэм игур кIуэдыгъуафIэ,\\
Хъыджэбзым ишIрэ шIакъуэ Iыхьэ,\\
Iухуакъэ, ищхыр хъунэ мафIэ.\\
\end{multicols}
\textit{Алим КIышъокъо, Тхыгъэхэр, томихым шъызэхохьэсао ---  Налшъык: <<Эльбрус>>, 2004. --- н. 147}
\pagebreak